<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Posts on Site Lab Veille Tech</title><link>https://samuelteixeiragit.github.io/labveilltech/posts/</link><description>Recent content in Posts on Site Lab Veille Tech</description><generator>Hugo</generator><language>fr-FR</language><lastBuildDate>Thu, 15 Jan 2026 08:00:00 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://samuelteixeiragit.github.io/labveilltech/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Article 0 - Mon système de veille, mes abonnements, ma routine</title><link>https://samuelteixeiragit.github.io/labveilltech/posts/article-0-systeme-veille/</link><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 08:00:00 +0100</pubDate><guid>https://samuelteixeiragit.github.io/labveilltech/posts/article-0-systeme-veille/</guid><description>&lt;h2 id="mon-système-de-veille"&gt;Mon système de veille&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Mon système de veille est volontairement simple et directement lié à mes usages quotidiens.
L&amp;rsquo;objectif est de rester informé des tendances, des bonnes pratiques et des évolutions du domaine UX/UI design, sans multiplier les outils ou les plateformes que je n&amp;rsquo;utilise pas naturellement.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ma stratégie de veille consiste à me rapprocher des supports que j&amp;rsquo;utilise déjà le plus au quotidien afin de ne pas rater l&amp;rsquo;information. En intégrant la veille à mes habitudes (emails, réseaux sociaux, vidéos), elle devient régulière, accessible et durable dans le temps, sans être vécue comme une contrainte.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Article 1 - Apprendre avec les LLM dans mon domaine</title><link>https://samuelteixeiragit.github.io/labveilltech/posts/article-1-llm-formation/</link><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 08:00:00 +0100</pubDate><guid>https://samuelteixeiragit.github.io/labveilltech/posts/article-1-llm-formation/</guid><description>&lt;h2 id="pourquoi-utiliser-les-llm-dans-le-domaine-uiux"&gt;Pourquoi utiliser les LLM dans le domaine UI/UX&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Dans le domaine du UI/UX design, l&amp;rsquo;apprentissage repose à la fois sur la compréhension de principes théoriques (psychologie cognitive, hiérarchie visuelle, accessibilité) et sur la mise en pratique constante.
Les LLM (comme ChatGPT ou Claude) peuvent être de véritables outils d&amp;rsquo;accompagnement pour apprendre plus efficacement, à condition de les utiliser de manière réfléchie.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Je les utilise principalement comme outils d&amp;rsquo;aide à la compréhension, de clarification et de structuration de mes idées, et non comme des solutions toutes faites.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Article 2 - Le design émotionnel : créer un lien durable avec les utilisateurs</title><link>https://samuelteixeiragit.github.io/labveilltech/posts/article-2-resume-veille/</link><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 08:00:00 +0100</pubDate><guid>https://samuelteixeiragit.github.io/labveilltech/posts/article-2-resume-veille/</guid><description>&lt;h2 id="résumé"&gt;Résumé&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Le design émotionnel est une approche de conception qui vise à créer des produits, interfaces ou expériences suscitant des réponses positives et un attachement émotionnel de la part des utilisateurs. Cette approche considère les émotions comme un élément essentiel à prendre en compte lors de la conception.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les avantages du design émotionnel sont multiples : il permet de créer des expériences mémorables, d&amp;rsquo;améliorer la satisfaction des utilisateurs, de renforcer la fidélité des clients et de différencier un produit de ses concurrents. Il peut également promouvoir l&amp;rsquo;adoption de comportements durables en mettant en évidence les avantages environnementaux et sociaux des produits.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Article 3 - Design UI avec Figma : concepts et normes actuelles</title><link>https://samuelteixeiragit.github.io/labveilltech/posts/article-3-resume-veille/</link><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 08:00:00 +0100</pubDate><guid>https://samuelteixeiragit.github.io/labveilltech/posts/article-3-resume-veille/</guid><description>&lt;h2 id="résumé"&gt;Résumé&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Cet article traite des concepts et règles de design UI avec Figma pour concevoir selon les nouvelles normes actuelles. Il aborde les évolutions récentes dans les pratiques de design d&amp;rsquo;interface utilisateur et les standards modernes à respecter lors de la création de designs digitaux.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le contenu couvre les meilleures pratiques pour utiliser Figma, l&amp;rsquo;un des outils de design UI les plus utilisés aujourd&amp;rsquo;hui, en mettant l&amp;rsquo;accent sur les nouvelles approches et techniques qui émergent constamment dans le domaine du design digital. Il présente les concepts fondamentaux et les règles à suivre pour créer des interfaces qui répondent aux attentes actuelles des utilisateurs et aux standards de l&amp;rsquo;industrie.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Article 4 - Les tests utilisateurs : essentiels pour une expérience utilisateur réussie</title><link>https://samuelteixeiragit.github.io/labveilltech/posts/article-4-resume-veille/</link><pubDate>Thu, 15 Jan 2026 08:00:00 +0100</pubDate><guid>https://samuelteixeiragit.github.io/labveilltech/posts/article-4-resume-veille/</guid><description>&lt;h2 id="résumé"&gt;Résumé&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Le test utilisateur est une méthode d&amp;rsquo;évaluation d&amp;rsquo;un produit qui consiste à mettre les utilisateurs finaux en contact avec des produits ou services et à prendre note de leurs réponses et réactions face à l&amp;rsquo;utilisation de ceux-ci. C&amp;rsquo;est une démarche indispensable dans l&amp;rsquo;UX Design, la conception et réalisation d&amp;rsquo;un projet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il existe plusieurs types de tests utilisateurs : les tests UX, les tests d&amp;rsquo;utilisabilité, la recherche utilisateur (UX Research) et les tests d&amp;rsquo;acceptation utilisateur (UAT). Chacun répond à des objectifs spécifiques dans le processus de conception.&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>